【颱風追擊】2023號熱帶氣旋 科羅旺 KROVANH（26W）

颱風追擊：熱帶氣旋 科羅旺

2023號熱帶氣旋 科羅旺 KROVANH（26W）
來源：柬埔寨
意義：一種樹木的名稱

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
部份手機於使用app版時可能無法載入以下圖片，暫時需要按入圖片並選擇在瀏覽器開啟或使用web版

◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的圖片因初學者較難理解已收起，以節省空間及減少讀取之數據量，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

GW（gale warning)－由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA （tropical cyclone formation alert）－由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS－美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，近年預報準確度有所提升
CPA TO HK－該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權－澳門氣象局前局長
風水權－馮瑞權俗稱
CCM－天文台新任台長鄭楚明簡稱
赤的疑惑－高登氣象台台長，連登CDROM
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose－製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長－Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身－連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶－連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米－連登颱風航空交通post負責人
一個地球人－連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員，近一年較少上水
當榴蓮遇上芒果－連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天－知名假膠attention seeker
南珠隻狗－連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃－伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎－土豆在連登的分身，近一年較少上水
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出－風暴中心直接橫過本港
貓5－cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓－同上，有cat1-5
醉警－酷熱天氣警告誤字
南海之王－氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR－滯留不動
N0.1－向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X－天文台指定8個測風站中有X個達標
login－登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password－由上引申之術語，意指登陸地
0號觀望訊號－香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊－指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg－副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

在洲－「在維多利亞港內的青洲」，天文台以海拔較高且位於廣義維港邊緣的青洲暗示港內達烈風，為天文台搬龍門的代表例子

Lm

就睇下12月嘅颱風會點玩

TS 2023 (Krovanh)
Issued at 07:05 UTC, 20 December 2020

應該係西太2020最後一個颱風

lm

天鵝所造成嘅經濟損失已經上到環高之下

另外，根據菲律賓公開數據，Virac天文台嘅最低氣壓曾經落到925hpa，

不過考慮到嗰個監察站距離颱風中心仲有七公里距離，而呢啲結構緊密嘅颱風氣壓梯度嘅差異極大，差一公里已經完全唔同故事
(For example, 15 Patricia 1海里氣壓差24 mber)，唔排除中心氣壓低過900 hpa

有無死亡數據？

菲律賓31死

有無2020死亡人數排名

九天天氣預報
天氣概況:

乾燥的冬季季候風會在未來一兩日繼續影響廣東，內陸地區早上仍然寒冷，日夜溫差較大。預料一道雲帶會在本週中期覆蓋華南沿岸，該區會有幾陣雨。隨著季候風緩和，週末期間該區氣溫稍為回升。此外，熱帶氣旋科羅旺會在未來兩三日移向越南南部一帶。

台風第23号 (クロヴァン)
令和02年12月20日16時05分 発表

1 蓮花 137
2 環高 102
3 莫拉菲 71
4 天鵝 美莎克 32

今年好似唔係好嚴重

Jma bst將海高斯維持原判
(10 mins 55 knots)

留名

其實好快收皮

唔算凍

GFS認為杜鵑在後

還看橫跨西曆2020/2021年前後日子(除夕、元旦期間)，
比而家更凍嘅寒潮或會殺到

無6度你食屎

唔會低過12度，進取極都係最低13度

低過咁點？

咪撚玩啦寒潮 唔撚信

怪風，打去泰國嘅

完全唔明點解9:30就取消寒警，明明聽朝都仲係13度，以往一貫做法都係等到翌日朝早14度先取消寒警。而家都仲係凍到仆街但取消寒警

必睇：英國大學教授執導嘅抗爭記錄片-香港本色 Black Bauhinia

掛住16寒潮追低溫

科羅旺皮已收可以開旬po了

其實冬季d 風其實可以唔洗出新post

咁規矩就係規矩

熱到

熱帯低気圧
令和02年12月21日09時45分 発表

<21日09時の実況>
大きさ-
強さ-熱帯低気圧
存在地域南シナ海
中心位置北緯 9度00分(9.0度)東経 114度00分(114.0度)
進行方向、速さ南南西 20km/h(10kt)
中心気圧1004hPa

凍打錯左做熱？

好凍

睇黎聽日開彩31/12 最高14最低10

點會一開始咁快預9日後10-14度，2016寒潮九日前都係預24/1為11-14度。我估聽日九天維持30/12係14-18度，而31/12係14-17度

而呢波冷空氣過程下，實際氣溫有可能為：30/12 14-18度，31/12 14-17度，1/1 13-16度，2/1 13-17度，3/1 14-18度冷迷開心死，好大機會連續幾日低過15度

00z做標準

6至10度
天文台 8度
咁都係一個正常寒潮only，無特別

一道廣闊雲帶會在未來一兩日為華南沿岸帶來幾陣雨。聖誕節假期至下週初該區天色明朗，日間和暖。預料一股寒潮將於下週中期抵達廣東，該區天氣顯著轉冷。

已開彩： 30/12 14-18度，31/12 14-16度

寒潮